Claro, aqui está um exemplo de código complexo em Julia que usa várias funções e bibliotecas:

```julia
using LinearAlgebra

# Função para calcular a média de um vetor
function calcular_media(vetor)
    n = length(vetor)
    soma = sum(vetor)
    media = soma / n
    return media
end

# Função para calcular a matriz de covariância
function calcular_covariancia(matriz)
    n = size(matriz, 2)
    media = calcular_media(matriz, 1)
    matriz_centralizada = matriz .- media
    covariancia = matriz_centralizada * matriz_centralizada' / n
    return covariancia
end

# Função para calcular a matriz de correlação
function calcular_correlacao(matriz)
    covariancia = calcular_covariancia(matriz)
    desvio_padrao = sqrt.(diag(covariancia))
    matriz_correlacao = covariancia ./ (desvio_padrao * desvio_padrao')
    return matriz_correlacao
end

# Exemplo de uso das funções
matriz = [1 2 3; 4 5 6; 7 8 9]
media = calcular_media(matriz)
covariancia = calcular_covariancia(matriz)
correlacao = calcular_correlacao(matriz)

println("Matriz:")
println(matriz)
println("Média:")
println(media)
println("Matriz de Covariância:")
println(covariancia)
println("Matriz de Correlação:")
println(correlacao)
```

Neste código, usamos a biblioteca `LinearAlgebra` para realizar operações com matrizes, como cálculo da média, covariância e correlação. Primeiro, definimos três funções: `calcular_media`, `calcular_covariancia` e `calcular_correlacao`. Em seguida, usamos essas funções para calcular a média, matriz de covariância e matriz de correlação de uma matriz de exemplo.

Espero que este exemplo atenda às suas expectativas de um código complexo em Julia.